---
title : 'பொய்யும் மெய்யும்'
publishedDate: 'Tue Mar 29 2022 14:23:39 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'poiyum-meiyum'
thumbnail: '../thumbnails/akbar-beerbaal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# பொய்யும் மெய்யும்

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# பொய்யும் மெய்யும்

பீர்பால் அக்பரிடம் அடைந்து வரும் செல்வாக்கைக் கண்டு சிலர் மிகுந்த பொறாமைப் பட்டனர். எப்படியாவது அவரை அரசவையில் இருந்து ஒழித்து விடுவது என்று கங்கணம் கட்டிக் கொண்டு இருந்தனர். அதனால் அக்பரிடம் பீர்பாலைப் பற்றி இல்லாததும் பொல்லாததுமாகச் சொல்லலானார்கள். அக்பர் பொறாமைக்காரர்கள் பீர்பலைப் பற்றி சொன்னதைக் கேட்டதும் முதலில் அவர் நம்பவே இல்லை.  பிறகு, இப்படியும் ஒரு வேளை இருக்குமோ? இல்லாமலா இவர்கள் என்னிடம் வந்து சொல்ல போகிறார்கள்? என்று மன்னருக்கு சிறிய சந்தேகம் ஏற்பட்டுக் கொண்டே இருந்தது. ஆயினும் அவர் ஒரு விதமான முடிவுக்கும் அவர் வரவே இல்லை. ஏன் என்றால் அக்பருக்கு பீர்பால் மீது மிகுந்த மதிப்பும் மரியாதையும் உள்ளது. அதனால் தான் அவர் அவரைப் பற்றி பலர் சொன்னாலும் ஒரு தீர்க்கமான முடிவுக்கு அவரால் வர இயலவில்லை.

அன்று அரசவையில் பொய், மெய் இவை பற்றிய வாத, விவாதங்கள் நடந்து கொண்டு இருந்தன. அறிவிற் சிறந்த அமைச்சர்களும், பண்டிதர்களும், பொய்யின் தீமைகளை பற்றியும், உண்மையின் சிறப்புகளை பற்றியும் பேசிக் கொண்டு இருந்தனர். அக்பர் சிறிது நேரம் ஒன்றும் பேசாமல் அனைவரும் பேசிக் கொண்டு இருந்த பொய், மெய் பற்றிய வாதங்களை மட்டும் கேட்டுக் கொண்டு  இருந்தார். கடைசியில் அரசவையில் இருந்தவர்களை பார்த்து, உண்மைக்கும் பொய்க்கும் எவ்வளவு தூரம் வித்தியாசம் உள்ளது? என்று சொல்ல முடியுமா என்று கேட்டார். ஒருவருக்கும் புரியவே இல்லை அரசர் என்ன கேட்கிறார் என்று. அரசவையில் அனைவரும் ஒன்றும் பதில் பேசாமல் அமைதியாக இருந்தனர். அரசவையை மிகுந்த அமைதியுடன் காட்சி அளித்தது.

பீர்பால், உமக்குத் தெரியுமா, உண்மைக்கும், பொய்க்கும் எவ்வளவு தூரம் வித்தியாசம்? என்று பீர்பாலை நோக்கிக் அக்பர் கேட்டார். 

அரசர் கேட்ட நொடிக்குள் பீர்பால் அதற்கான பதிலை சொல்ல ஆரம்பித்தார். அரசே!, உண்மைக்கும், பொய்க்கும் சுமார் நான்கு விரற்கடை தூரமே உள்ளது, என்று கூறி முடித்தார் பீர்பார். எப்படி கூறுகிறீர்கள்? அதை உங்களால் விளக்கி கூற முடியுமா என்று அக்பர் பீர்பாலை பார்த்து கேட்டார்.

உடனே பீர்பால் அதற்கான விளக்கத்தை தர தயார் ஆனார். அரசே, நம் காதுகளினால் எவற்றைக் கேட்கிறோமோ அவை எல்லாம் பொய்.  மேலும், நம் கண்களினால் எவற்றை எல்லாம் பார்க்கிறோமோ அவை மட்டுமே மெய். இப்பொழுது பாருங்கள் நம் கண்களில் இருந்து காது எவ்வளவு தூரத்தில் உள்ளது? சுமார் நான்கு விரற்கடை தூரம் மட்டுமே உள்ளது அல்லவா? அதனால் தான் நான் அப்படி கூறினேன் என்றார் பீர்பால்.

இதைக் கேட்டு மிகவும் மகிழ்ச்சி அடைந்த அக்பர் அவரைப் பற்றி பொறாமைக்காரர்கள் சொன்னவை அனைத்தையும் அந்த நிமிடமே மறந்து போய் விட்டார். எதையும் நம் கண்களால் பார்த்து தெரிந்து கொண்ட பின்னரே எந்த ஒரு முடிவையும் நாம் எடுக்க வேண்டும் என்பதை பீர்பால் சொன்ன பதிலின் மூலம் அக்பர் தனக்கு தானே தீர்மானித்துக் கொண்டார். பீர்பாலின் ஒவ்வொரு பதிலில் இருந்தும் ஏதோ ஒன்றை கற்றுக் கொள்கிறோம் நாம் அனைவரும் என்று அக்பர் தனது மனதிற்குள் நினைத்து பெருமை கொண்டார்.
